
\chapter{Prefacio a la Tercera Edición}


\lettrine[lraise=0.1, findent=2pt]{M}{i}
meta al escribir este libro ha sido crear un libro de texto que no
sea caro pero que sea de gran calidad. El libro puede descargarse gratuitamente
desde mi sitio web\footnote{https://www.people.vcu.edu/~rhammack/BookofProof3/}
en formato PDF, y la versión impresa cuesta considerablemente menos que los 
libros de texto tradicionales.

En esta tercera versión, el Capítulo 3 (sobre conteo) ha sido expandido, y un
capítulo nuevo sobre demostraciones en cálculo ha sido añadido. Ejemplos y
ejercicios nuevos han sido agregados a diferentes capítulos en el libro. Mi
decisión concerniente a las revisiones ha sido asesorado por los comentarios en 
Amazon y los correos electrónicos que recibí de los lectores, y estoy agredecido 
por todos los comentarios.

Me he tomado la molestia de asegurar que la tercera versión sea compatible con
la segunda. Los ejercicios no han sido reordenados, aunque algunos se han
editado para agregar claridad y algunos nuevos han sido anexados (La excepción 
a esto es que la reorganización del Capítulo 3 ha desplazado algunos
ejercicios). La secuencia de capítulos es idéntica entre ambas ediciones, con
una excepción: El capítulo final sobre cardinalidad se ha convertido en el Capítulo
14 para conceder su espacio al nuevo Capítulo 13 sobre demostraciones en
cálculo. También hay un pequeño cambio en la renumeración de las secciones dentro
de los capítulos 10 y 11, pero la renumeración de los ejercicios se ha mantenido
intacta.

El núcleo de este libro es una expansión y un refinamiento de notas de clase que 
desarrollé mientras enseñaba cursos sobre demostraciones por los últimos 18 años
en Virginia Commonwealth University (una universidad estatal inmensa) y Randolph-Macon
College (una pequeña universidad de artes liberales). Descubrí que las
necesidades de estas dos audiencias eran casi idénticas, y escribí este libro
para ellas. Pero contemplo una audiencia aún más grande y por lo tanto, creo 
que este libro es apto para cualquier programa de matemáticas al nivel universitario.

\vspace{.1in}
\begin{flushleft}
{\scshape Richard Hammack} \hspace{7cm} \emph{Lawrenceville, Virginia}\\
                           \hspace{10.3cm} \emph{February 14, 2018}\\

\end{flushleft}

